709 律師余文生獄中遭圍毆 妻子許艷促當局調查

曾代理「709 案」的維權律師余文生，在獄中的健康情況備受關注，其妻子許艷日前到南京監獄視像探望。許艷透露，丈夫在獄中曾經被人圍毆，她要求當局追究事件，並調查余文生手部受傷的原因。

許艷今年 1 月曾探望余文生，當時已有關注到丈夫右手受傷顫抖，頭髮被剃光牙齒被拔走而未獲鑲牙等。她上月亦曾親身與丈夫見面，留意到丈夫健康情況惡化，受傷的右手不能寫字刷牙。

上周四許艷在 Twitter 再發文，透露自己在南京監獄視頻探視余文生 30 分鐘。她指南京監獄帶余文生接受骨科及神經外科檢查，骨科醫生稱其手部顫抖是因為受了外傷及神經受損所致。她要求當局調查及追責余文生手部受傷的原因。

許艷又指，余文生剛到南京監獄時遭到群毆，她要求當局調查和追責。獄方至今仍拒絕向余文生提供紙筆，至今沒有得到親情電話，她指下個月將帶同孩子探望，「請求南京監獄和有關部門領導，能從愛護未成年人角度考慮給予親情探視」。

余文生曾在 2014 年因支持「佔中」被捕，他在 2018 年 1 月被司法局註銷律師證，並發表《修憲公民建議書》，1 月 19 日在送孩子上學的樓下被捕。余文生作為 709 辯護律師，三年多堅持幫助 709 案的律師抗爭、代理人權、宗教信仰、公益案件。他在去年因「煽動顛覆國家政權罪」被判入獄 4 年。

l

鬼國地獄的律師

大陸嘅維權律師真係好勇

真係唔明點解中國d 垃圾國家仲可以自稱好民主

好勇敢。地獄鬼國內有良知的人

希望佢來生不做中國人

頭髮被剃光牙齒被拔走而未獲鑲牙

支那真係好撚邪惡

林鄭回應下